有冇人覺得電腦online game已經末落

我發現近呢幾年都冇乜電腦online game 係好玩

你講mmo個類既話確實係

係香港人冇時間玩姐 同埋心態都有問題啦 拎唔到第1名 打唔贏人就棄GAME

隻隻都整到可以單練就輕鬆升
我玩online game係想多人組隊嘻嘻哈哈咁探索世界姐 單練我洗咩online

香港online係2000到2010左右 真係黃金時期

用電腦時間少左咁多唔沒落都難

以前高質好玩既，係依幾年都陸續執哂

要你課金為主
以前收月費 咩都係GAME到有

80 90後先有既經歷

潮流興速食
人大左冇咁好心機刷LV
online game同手機既時代又有斷層
好多細路細細個已經玩手機GAME
加上online game好多都一式一樣,冇變化
末落都係正常

olg本身就係遊戲界畸型產物
當更好既遊戲出現自然會被取代

但想一班人一齊合作去探險吹水姐 點解會被定義為畸形

太多online game屈裝又玩抽蛋，逼你課金
問題係無耐又出再勁d嘅野，完全唔平衡
唯一呢個問題唔嚴重嘅就係lol果類game
所以而家得返佢有人玩

想搵隻打怪升LV既GAME都冇 就算搵到但以前個種感覺都搵唔返

我覺得無料課金手遊都接近衰落
日本大廠手遊都可以半年至一年就摺服

以前月費 d人係慢慢玩上去
而家乜都要免費先有人玩 咁人地都要搵食 就出商城屈錢 一出商城就破壞曬平衡

手機遊戲先係玩極都一式一樣 仲衰過online game

仲HEHE HAHA 探索世界？
你而家呢個時代，搵到人先講啦......
你自己人大左唔在講，食個飯都冇時間，係咪可以日日玩三個鐘，仲要係指定果三個鐘喎？ONLINE 打怪呀？

而家既細路又比怪獸家長管住哂，想話正正經經打下機都唔得
而且好多人屋企根本都唔會有電腦......
手機平板乜都睇到，又唔係要打文件，根本都唔洗KEYBOARD
打機玩PS4 咪得
咁仲電咩腦on咩line game??

細路個個長大都係玩手機game，一唔係就打overwatch LOL 爆人粗
時代唔同左架喇！

就好似以前打街機，個個都係出來吹水多過打，係，個個都話回憶係邊集拳王好玩D，其實最緊要咪又係一齊打果班人......
再近D 就好似以前玩mon hunt，連搭個地鐵都可以偶遇屠返個龍既，係，個個回憶都話最想玩返PSP 既MHP2G，但係其實最緊要咪又係一齊打果班人......
跟住就係ONLINE GAME，係，個個都回憶話天堂2，魔獸世界好好玩，鬼佬有D 可能就話everquest 2 果D 啦，但係其實.....你明架啦！

根本個世界就變緊，但係人冇乜點變

你而家玩手機Game ，第時回憶起，係，個個都講緊PAD 個活動係幾咁閪難抽中，但係自己又係幾咁想要果隻野，於是不停咁課......但係其實冇FD 毒你，或者唔係佢地抽中，你無啦啦點會課咁多丫！其實最緊要咪又係一齊打果班人......

純online game好似以前玩個d組隊只係以前電腦廢先流行
以前單機都係因為機能廢先做唔到好多其他功能
去到fb個d交友網站出現
而加電腦又勁令"單機game"好似gta,做到好多野例如online咁

講真唔中意未玩過就叫人先俾錢
萬一中

依家好多舊online game都大改過
一玩返發覺多咗好多智障功能
好似捉住你隻手教埋你點寫字咁

RuneScape

有試玩架
講得出咁時說話一定係未經歷過online game年代
而且後期都好多免月費既online game

依家果啲自動功能真係好似for傷殘咁
想當年玩亂 真係可以玩到幅幅圖都記到哂位置

依家d game有埋自動練功升lv
根本剩係玩副本/pvp
玩兩野就好快厭

pc online game 舊既翻炒又有, 新推出既不斷有,
中文市場既就算台港澳唔掂, 都仲有大陸既可以玩(大陸質素唔差)
唔洗一定要中文既就有更加多既選擇, 質素仲可以再高D,
課唔課金就睇下隻GAME適唔適合自己鐘意既類型,
當然有無時間玩先係最主要原因,
手機GAME就當然係取代唔到PC, ONLINE GAME啦

無話沒唔沒落既, 個市場可以不斷推出新GAME, 舊GAME又死唔去既,
即係仲有得做啦, 市場唔沒落, 只可能係你選擇既範圍太細,
來來去去都只係留意得個幾隻

天子傳奇online重開

巨商算唔算最成功
韓服到而家仲更新緊
由開頭傭兵時代到車2轉
然後幻獸 神獸 合怪 凶獸 印度兵印度2轉
一步一步咁出
前幾年仲出埋天王同3轉
而家4天王齊曬
又出個蒙古地區 天王武
有排都未出完

係港台兩服代理太鳩 又唔捉掛 又亂出福袋
廢曬d廠

以前個年代好興封測公測，大家都係免費玩一兩個星期，之後鍾意就買點卡玩落去

唔太認同樓上有巴打話人大左唔夠時間

若十幾年前online game盛行時都好多廿幾三十歲ge人玩,佢地咪一樣冇乜時間
好多人收工返屋企沖埋涼食埋飯都仲會磨返幾個鐘先訓

只能話課金制完全催毀左遊戲業

以前月費制d online game真係好正
除左賣月費卡賺game錢之外
基本上全部野都要自己黎
打裝自己打 升level係聊天頻到叫人組
完全唔會係現實有錢=得天下既遊戲

巨商
黑橙時代玩比左好多錢同時間
如果無收皮我估我都250馬主
我 立刻 屌黑橙老母

好想玩番FEZ呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

其實仲有魔獸世界，如果想組隊傾偈升lv

雖然話手機game興起，但其實好多都垃圾加千遍一律，我覺得係因為方便。

最大原因應該係ps4同xbox，二款家用機都可以上網打，質素又靚

其實我覺得係時代唔同左姐 姐係個個年代興玩啲mmo打怪升級遊戲 而家呢個年代就興打lol dota overwatch csgo呢啲即時啲略 一局局一場場既遊戲 可能過多10年 呢類即時戰略遊戲都會被其他新種類遊戲取代 咁到時可能又有人話 好壞念以前打lol打csgo 年代既轉變姐

同埋講仔細啲 記得以前有好多例如巨商 亂 水滸 墨香呢啲online game 之後慢慢出到啲咩跑online cso 甚至信長 既熱潮 呢堆都係啲一局制遊戲 慢慢先愈來愈少人玩打怪升級既online 因為有一堆人被吸引左去玩即時戰略遊戲 但個陣呢啲mmo online都仲有好多人玩 例如天龍 夢之歷險 當然慢慢玩既人都愈來愈少 之後就突然由信長沒落 lol出現 就基本上而家啲online game都係呢種玩家對戰局制遊戲

收左皮啦

呢隻

唔洗返工咩

啲gay太垃圾

冇架啦 此情不再 魔力 石器

連mmorpg龍頭魔獸都自我毀滅緊
真係沒落

玩得嘅多數八九十後
畢業嘅畢業 做嘢嘅做嘢
邊有時間組隊升lv

加埋smartphone出現基本上直接收電腦game嘅皮
而家真係手抱bb都揸住部電話咁滯

睇完個po真係好多感觸
好撚懷念以前d online game
以前網吧剛剛興起,中學雞個陣同d同學去玩rainbow six
見隔離個fd玩緊馬場大亨online,咁就入左坑
跟住班fd一齊轉玩古龍,再到魔獸,中間散煲過一堆,n-age,墨香,魔力,希望,亂,九陰
始終魔獸玩最耐,但最想玩返馬場

上面巴打講得啱,2000-10真係網吧同online game高峰期

MMORPG組隊去旅行根本冇得輸
唔明點解咁多人鐘意困住喺召喚峽谷

只不過玩得OLG最好玩原廠server
港台代理唔係短炒呃錢, 就係同原廠續唔到約執笠

好似GameCyber呢間垃圾公司, 玩兩隻兩隻營運都係垃撚圾, 夠膽開ser一排就死改高幾倍升級門檻, 免費item放商城, 最後1蚊都冇課過俾呢間死仆街

究竟係咩game開始搞衰成壇野

好懷念沈迷mmorpg嘅日子

打字都係打online game同人吹水互屌練返嚟

仙境傳說
又台仔又韓仔

未傻啦
而家好多人放工之後要睇仔
仲邊有時間同你磨幾粒鐘
最多未玩兩場轉珠

好懷念以前TERA月費個陣,變左免費就無人玩月費ser

月費又話要每個月比錢唔玩，
商城又話有錢就無敵，
mmo又話番工冇時間升，
即時回合又話冇交流，
手遊又話比唔上電遊，
課手遊重勁過玩online.

你班人咁難服侍好難唔執，
轉哂做手機賺錢架喎，
一隻手游短炒快錢都一定回到水啦我諗。

手遊先係遊戲界畸型產物

時代既產物
無一種電子遊戲可以永久生存
只能夠成為回憶

返完工返屋企得返一兩粒鐘玩仲要刷怪升lv
攰到返兩份工咁

唔係沒落，係個遊戲市場越分越細，玩家瓜失流失。
Btw, 最近玩緊Luna online playpark新代理 東南亞服，係有自動內掛，但玩得開心
必須承認出左黎做野無乜時間打機

一早沒落左啦

佢自己個人係畸形
我地無辦法去理解

OL game就係利用緊你呢樣野,不斷要你合作不斷刷刷刷同樣既野
用D勁裝,咩軍階等等去吸引你不斷同人重複去刷,拉長隻GAME
搞到你好似返工咁,要同人一起開心玩,我寧願玩D同人合作既單機GAME算
當然RPG GAME就有刷刷刷既野,但OL驚完全係利用呢樣野去拖長去控制你
真係好無謂,跟本浪費緊我時間,晒D錢同時間已經夠我玩好多隻正GAMES

水滸..

宜家唔係靠努力打怪，係靠有錢課金

由免月費game推出時開始末落，
先害死月費game，再將市場變成快餐廳。

曾經好中意玩天外online 呢隻game，鍾意到好想玩返一次，一兩年前趁佢收皮時，去咗台版玩一次，但發現已經唔係嗰回事，因為我掛住嘅係當時同frd 一齊玩既情況，而非單純一隻game

好掛住水滸

wow重行緊月費制未死都係奇蹟
最舊玩個隻olg 好似係 網路三國

月費制先係佢咁耐都未死巴關鍵

玩慣魔獸好難玩得落其他game

而家D公司將以前D PC online game格硬放去手機到玩，根本就係2樣野黎

lol

掛名砟
實質同一般手機game有撚分別
「戰力」

唔係唔好玩左
係我地都大個左

而家馬就黎變垃圾

金庸群俠傳online去到今時今日都仲未死...

瑪奇十幾年都仲好多人玩緊 我覺得好勁
原廠好多福利都直搬台灣代理 愈做愈好

依家屋企細到電腦檯都擺唔落
細路個個都玩手機game

冇計啦, 而家D ONLINE GAME出親台版都會變左特別版, 就算原廠一樣咁食錢, 玩過幾隻都係咁..

但當你係lol 入面想R水吹（岩岩入到game 果陣），係冇人應你

而家玩下槍game得閒打一場就算

又唔駛升lv

打ps4 爆下機仲好

Pc 都唔知玩乜好

以前中學勁多

agger 6-80年代簡直係olg嘅顛峰
可惜經而沒落
無打過wow嘅真係可惜

後面真 但前面冇關係
我問細路點解玩呢d 手機game
"好玩"
基本上冇咩其他答案

如果巨商出高清重製,我即玩返

我好鐘意一大班人一齊打副本
本身玩劍3 但係佢又block 哂台灣以外 唔俾人申請ac

online只有初時一堆日系列先有組隊概念 好多game都冇 根本令你自閉up level都得 玩得耐就收皮 第二係 唔洗錢衝擊生態發展

以武俠GAME黎講
九陰真係無敵
個種江湖仇殺真係做得好好
個陣奪書就走得甩比人殺左,嬲到成晚都訓唔著

可惜間公司太貪錢,又月費又商城

時代變左姐
加埋香港比較冇咁興
外國都係好多人玩魔獸世界同GuildWars2
仲有好多 不過我主要玩過呢兩隻
近年比較興競技類遊戲係真
唔洗咩心機投放 求其online打一兩場就得
又唔洗等埋onpine升到同一level先玩得

2000-2010係黃金期
但亦都係呢段黃金期開始做差左做衰左做濫左

當年一個月出2-3隻online game
啲人都未玩夠一隻已經成班轉哂另一隻
搞到啲人慣左隻隻都玩唔長
加上代理一樣
每隻online game一開始做得好好地，好啦吸左唔少人流就愈來愈衰，因為重點轉左另一隻game，原本個隻出事又唔理，外掛又唔理有bug又唔理

間接令玩家愈來愈唔落錢落去
慢慢對遊戲無左興奮同耐性
再加上電玩掘起，咪搞到online game沒落

其實要講乜野整到人好快就玩厭一隻game,
一定係由果個智障自動任務開始，
以前做任務真係會記得啲地圖位置，
真係會認得啲地方，真係會認真睇佢個任務要做乜，
有時卡住仲要上網搵隻怪係咩位置先解到任。
雖然聽落好麻煩，但我係鍾意玩隻game 先會玩，
所以做任務我都係樂在其中。
宜家撳完個制基本就可以掛住部機係到，
啲地方大部分就算去過都好陌生，
玩兩玩就好冇癮，都唔知自己玩黎做乜。

以前打機成日比人屌
唔忿氣所以學識速成同人玩口水

online game好玩在有班人日日一齊做任+鳩up
依家已經好少啦 個個都淨係諗輸贏 要爬分
而唔係一齊去發掘新嘅嘢
以前三唔識七嘅game友日日吹水真係交心 冇啦冇啦...

以前淨係吹咩職配咩技都可以傾成日

IGN? 加你

商城制 轉蛋系統大元兇：巨商

一切都係由呢隻驚開始 要怪就怪間廠同橘子

打得咁好冇人士理你

手機game是鳩但寫兩寫都呃到一大班上班族課金
仲搵鬼同你辛辛苦苦寫隻online game出黎咩
商城制又比人屌唔平衡
月費制啲人連個少少錢都唔肯比
之後模組畫質又要好過手機game十鳩幾萬倍
最後得返班冇乜購買力既中小學生同廢青廢老係度係咁玩
做生做死得個桔 最後咪執笠

以前都係特別版
只係資訊無咁發達
無人理

估唔到呢個咁開心既經歷只有呢個年代既人先體驗到

中一玩巨傷
中二玩亂
中三玩墨臭

我都有個仔,陪佢到11點佢訓,我都有時間玩2-3個鐘

而且身邊好多人父朋友都係咁

果陣咪一樣有好似爸爸級玩家

我唔想玩手機版就因為佢多數都單機好悶好快玩到厭

打機都係為咗同班fd一齊玩姐
依家無人玩得自己玩邊有癮

玩緊ow BF1

我覺得人大左一黎冇咁多時間投入個遊戲
lol咁我唔玩幾個月 都係跟返meta 就適應到個生態
但online game唔玩幾個月 lv又追唔返裝又打唔切

係 仲會一齊研究下點配先最正
搵到新玩法就一齊pvp鳩下
嗰種日子 唉屌

時間係最大問題
當年為左轉職，伏係電腦打大半日，同朋友一齊打卡，公會戰真是童年回憶黎
RO撚，根本就無咩貨金呀盛既野

同意，成個電腦ol game產業向電競類遊戲靠攏
非電競類ol game就嚴重萎縮，大氛圍搞到越黎越少人玩
無需求就唔會有供應，無人整咪無得玩囉。

小學雞時期慶幸屋企有電腦，開始接觸電腦online game
跑跑卡丁車，彩虹冒險，楓之谷，百變，天外，信長etc....
經典多到數唔到，以前每隔一兩個月就會有新ol game出
一出新game就播廣告又盛，成班同學仔圍威喂叫你一齊玩
成日去七仔買ol game產品包十零廿蚊就買到
雖然送d野膠膠地（試玩之後就知 ，但係個打機氣氛好好
好多game都係因為咁入坑，跟住又拉一堆fd玩，宣傳效益相當唔錯

之後手機同console蓬勃發展，好多ol 執完一隻又一隻（sd高達
電競類遊戲抬頭，漸漸成為一個經濟收益龐大既產業，
其他普通ol game就被視為賺唔到錢/無電競game賺咁多
整d低成本手機game撈一波仲好賺d
自然就少人整以前d膠膠地，Q版但又經典好玩既ol game

依家ol game多數都係大ip續作or幸運存活落黎既舊game
又或者針對特定玩家市場既game例如黑沙for高配置openworld向
睇得出遊戲製作者多左重視利益，多過隻game既樂趣
我明整game要好多錢，但個打機氣氛搞到咁我都幾鬱悶
大家分開好多個意識形態，明明都係打機但唔同platform就可以互屌
個人唔中意玩電競game，鐘意農野，無疲勞值，練功升lv整裝
可惜今時今日已經唔興呢d game，實在令人惋惜

利申：90後打工仔

以前係可以用時間換金錢 當然你可以貨金早買早享受 我好享受以前同人組隊打怪既時候架

天龍八部都沒落了
黑色沙漠好似幾唔錯

個陣打機 夜晚仲online 既多數係打工仔
其實出隻好game 唔係一味逼人課金 無課金都可以玩到 實有人流玩

黑沙 要online嘅單機game
仲要on住line掛機

人大咗價值觀都唔同
嗰陣時中學雞 錢唔多
打到啲靚寶物 虛擬嘢無乜得著
但興奮好耐 好滿足
而家錢都滿足唔到嗰個心靈上需求

暑假鳩fingfing 一班人升lv 吹水一整日

而家 屌 想瞓多十分鐘都難

末落好耐

時代變

唔關事，你大左你唔玩

正路你既後輩會玩，一路接落去

但現象唔係咁

我覺得唔關課金事，而係耐左無新模式

太千篇一律

激戰2 好似好正咁
可惜得英文

競技類點同傳統升LV GAME比

幾年前手機game興起
mmorpg已經沒落啦
依家我覺得手機game都沒落
全部都炒短線 玩法一模一樣

好似都末落左好幾年

仲玩緊魔獸世界

宜家仲有咩game玩

我正式宣佈online game已經末落!!

我寧願佢行返月費制都唔好再行課金制

改短條經驗棒好過啦
每升一lv 都要粒幾兩粒鐘
一隻怪先得幾千經
一死就唔見十幾萬經
升lv就係狂按F4 F5 之類既快捷鍵
玩得多都悶

商城制又係
唔課金 就基本上唔夠人打
時間投入變得意義不大

有d虛寶根本唔應該入落轉蛋到
你一大班人辛辛苦苦咁刷同整既神裝
第二日 一個轉蛋變成公廁
真係含撚都無味
即刻del game

就算開發商唔貪錢
代理商都搞死隻game

得返大陸韓國美國會玩mmorpg 台服都ok但係都少人

古惑仔 1同神話1 都算早期收月$ 既game
都係咁耐以來覺得最正 神話1 個個時期做到咁高質既game 真係好屈

果陣玩龍之谷 課勁多金 都抽唔到野

算 我再課 出到普通勁裝啦

打副本 要好似考會考咁 要溫書

好啦 溫完書 組唔到隊 冇咩街人識玩

好啦 識人一齊玩啦

屌 同兩登一樣咁小圈

基本上你唔係廢青日日同佢地長時間上線 佢地又唔會同你一齊打

用左大半年時間 終於打贏一場啦 屌冇跌到勁裝

最後我終於醒左 棄game

魔獸係隻好奇怪既GAME

就算你AFK左一排
佢一改版你又會玩返

魔獸世界

好想玩返百變

不過講真MMORPG 好玩既真係比到好多GAME比唔到既野

如果多人玩同好玩啦當然, 一齊去冒險,探索世界真係好正

而家都會好懷念, 由期UO

死淨多人玩嘅mmo rpg都唔係課金game
WOW FF14 嗰啲

講真寧願比月費貴D都唔想玩免費開頭但課金GAME

而家D ON9GAME唔係掛機就商城,完全無自己落手落腳玩既FEEL

又係吹奏eso嘅機會

代理咁垃圾咩game都死啦

過多幾年就係vr既時代

我想玩巨商

其實我覺得係WOW 出左，
其他GAME就開始收皮
因為WOW實在太強大，
開放式世界
無縫地圖，
40人副本
內容豐富
當時一出，其他GAME即刻變垃圾
玩過WOW根本玩唔番其他GAME
最終都係走番去玩WOW
跟住之後隻隻GAME 都炒WOW就無晒特式了

之後九陰已經係尾水，
最後一隻會玩下既ONLINE GAME ，
但之後又變到課金GAME

係細嘅玩手機玩lol塊餅分左好大份
係大嘅已經無時間煲online game (MMORPG?
每晚返到屋企攰到ps4都係開得個幾鐘就瞓
仲邊得閒刷怪打副本呢

SD 如果唔執應該有排做
仆街笨大

韓服做得幾好 係代理商問題
福袋都係港台服先會出現既野

懷念以前d打副本game 升爆lv既gane
eg 墨香 巨商等
自從dota 信長 lol推塔槍game崛起後
已經再冇人玩升lv 刷副online game
嗰陣時入公會識人 一齊玩 好開心

都唔近年下
家下速食文化真係改變曬生態
兩野封頂，以前練幾個月先勁既價值同心血唔會再有
同埋新game唔少追畫質，內容都冇咩變化
最攞命都係中台代理特別版

懷念以前天龍同人刷副本

Feel到呢位巴打冇朋友既心情

依家可以玩黑沙HEA下

以前玩天外 慢慢升都覺得好好玩

明明又無咩競爭 但都玩得好開心
依家叫我拎一粒鍾去不停做同樣既野

不了

點解會咁我都唔知

覺，兩年前玩開隻online game執左想轉game玩結果都揾唔到一隻岩玩既online

又要遊金，又有外掛真係搵鬼玩

仲有台版，我都想玩返，好正

好掛住妖3

龍族

洛汗
金庸
石器時代

哩家打機好似食快餐咁，以前慢慢食，現在個個速食...

營運費貴又係既
燒錢仲多

仲有無人玩緊魔獸世界

以前燒錢d人幾萬都課落去好癲

好想玩番，但無人陪真係好鬼悶

以前課金買點都只係有些微幫助
都仲要慢慢經營 其他配合
而家 pad 神魔 課三幾百已經屈到傻

🙋🏼🙋🏼🙋🏼

巴打你玩既GAME同我一樣,我都係玩魔獸同九陰
本身係古代武俠迷
有武俠GAME係必玩,
宜家等天刀出台版,唔想玩陸服

時化變左真係主因
手機遊戲興起 公司又易賺錢
你望到D人真係可以一車車錢
好似當自己係澳門賭錢咁推籌碼落去隻GAME到

前面有人話 課金制度令遊戲開始崩
我唔同意
你冇課金班人 間公司又點生存?
後面班PROGRAMMER食屎呀?
唔係課金制度失敗 係間間公司都想殺雞取卵
唔更新 唔維護 唔留客
賺完頭啖湯就算

公司黎講 真係得返暴雪係值得欣賞

而家玩番古龍

依家D GAME固定哂職業男女種族

等九陰2 大陸大把人玩

呢個真係好ON 9,
無得揀男女真係好撚ON 9
有啲職想玩，但又要特定族，仲要指定左性別，
我屌咩

手機game速食係其中一個因素

手機game好多都好無聊但又多人中意玩

九陰間公司有出隻叫九陽神功 但又無台服

九陰2 有排都未出啦，等到你無晒熱情應該會出

墨香

九陰真係好好玩 玩過好多武俠game
得九陰先做到個種江湖仇殺 快意恩仇

唔知有冇人玩過呢隻日本人整嘅唔出名ONILINE
Ruins of the lost kingdom chronicle

我之前有玩開,但喺GAME入面識到嘅香港同台灣人都紛紛退出
加上開發人員將隻GAME大改版,加上咗AI系統, 令我想玩嘅意慾大降
但我仲等緊佢聲稱話"好快"會再有一次大改版,畫質,遊戲系統等等嘅改進

手機遊戲

我都仲有玩
不過係玩old school runescape

墨香真係經典呀

音樂畫面在當年很爆！

要高皆機先玩到

最重要是純古中國武俠風格

玩過墨香玩不回其他game

有冇人玩elderscrolls online

話唔駛課金就呃人嘅，係要買遊戲本體同d dlc 咁囉
唔想買可以做會員，所有dlc圖都入得

樓主好撚遲鈍 未落左好多年啦

我地呢家都仲有玩緊
不過我地玩逍ser
如果有舊人想翻黎行下可以搵我
我地個盟都仲有廿幾個活人
10個女仔

天堂2 如果係電腦都會玩

仲玩緊吞2 難得仲有班人係到打任吹水

唔好再提呢隻垃圾

機甲鬥神傳

呢家我地都仲有刷
不過係成班call埋一齊翻去玩
與人既互動刺激過手機天龍好多好多

Online game係當時係半個交友場所嚟
識唔同網友，每次改版就一齊衝去新地圖探索，就算滅團都好開心
其實鬥輸贏只係次要，重點真係成班當去旅行探索，現實世界比唔到

跑online

仲記得龍之谷，墨香，果陣真係開新圖就衝去玩
而家無晒

依家lv85以下免費，不過入去到無人咁制，佢個地圖又大 組唔到隊升唔到lv，真係企足一日發呆

好懷念以前一齊組隊打副本嗰種樂趣 嗰陣好鍾意玩luna覺得畫面好靚好得意 雖然由主城行去個地圖要行半日（唔講我以為自己玩緊跑online）我又玩得勁廢 但係都係好懷念呀

成十年個ser 最多都係容納到2000 人，仲要一人掛10 個ac
每個ser得幾十個真玩家

計我話變嘅係你地唔係時代！

成個post個個都叫買點做課金
Online Game嘅年代一定係講買點！

真理

玩moba同fps算啦

wow就好正 頭20lv俾你試玩
過咗20lv 有興趣先俾月費
不過宜家我搵fd玩 佢哋話on9

所有野已經唔同晒
所有野都返唔到轉頭

講開又講 我好掛住有msn既日子

WOW宜家7.2.5啦
你宜家玩好難跟得上
等佢下次開8.0再玩啦

之前玩開天ser 有活人我轉啊 求帶升

唔好玩黑沙呀 好食錢架！

真係冇人聽過呀?

有啲覺得最撚on9就係手機隻三國無雙，明明就係一樣既圖一樣角色，買電腦版幾百蚊就有哂，啲人手機要課幾萬幾萬，大佬，我係遊戲商都搞呢啲啦

玩緊ff14，不知幾正

GTA Online

古龍真係經典
本身好努力升到99lv 終於發光
過左無耐就開放到255lv 逼我又升過
當年為左過惡人谷又搞左好耐
又要諗練仙定練魔 真係好正

Psx/xbox呢類就一路發展緊越黎越多唔同既體驗（Ar/Vr) 但電腦已經好多年都冇咩大突破
除非電腦本身既配置上面有d獨有既新科技 如果唔係好多就電腦都唔用 好多朋友以前mon電腦 但依加已經去到無非必要都唔開電腦

亂
啲技靚到

依個真係 但好難升lv

基本上就係舊式online game唔賺錢，你果陣最多98買張月卡，邊夠依家啲課金戰士好賺，出個活動你課一、兩pack都唔止一百蚊啦。咁廠商冇理由易賺唔賺，只要做好左個宣傳呃到班人入去，啲人自己會課金，活動可以hea搞。舊式online game搞個活動都麻煩。

依家啲game最差既一嚟畫風唔好睇，有一排仲係唔係都Q版，玩法又單一，又冇故事性。再加上自動引路同內掛，完全唔知玩緊咩。所謂pvp其實又係鬥課得多，裝夠唔夠勁，成隻game冇技術可言。

private server

所有online game都係熱潮過後留返d真係鍾意玩
最近玩返瑪英 都唔少人日日有on

手機果啲自動打怪，自動行路game到底點解會有人玩..

石器撚 果陣時olg係好勁, 天堂, 龍族, 網三, ro

OLG 其實係寶藏 可惜任何idea都已經用盡

而手機遊戲加劇速食既文化 直程不值一提

以前00年開始既OLG 係著重培養 育成 至成型

一到左10年開始 遊戲廠見到既景況係收支唔平均 大廠都開始少出網絡遊戲

遊戲論壇最受衝擊(2000fun.樂古.agames) 加上工時,或學生既作息時間變少

遊戲內容無新概念 ，宣傳不足(公司唔敢落本) 等等

衍生出一種pay2win既玩法 玩家斷層亦愈黎愈大

最後呢幾年 每間大廠都不斷翻炒自己成功既作品 為既就係最後一條水

搞得起可以keep going 搞唔起就轉戰手機市場 (網龍,alta,遊戲新幹線)

我反而覺得未來出VR online game應該有得做

呢家既手機game，一見到有戰力呢樣野 就即刻del
同人pvp睇戰力就一目了然，以前果啲mmo 睇裝睇天賦，仲要睇埋技術。真係冇得比

我覺得班幣商先係最恐怖
依家d幣商基本上集團式經營咁 瘋狂用系統刷刷刷
買幣又易左 ATM 信用卡搞掂
心諗隻GAME出左冇耐 成個遊戲平衡冇哂 我刷幾日幾夜先得少少錢 你成班幣商過幾秒就托高個市價
好似之前玩closer咁 諗住可以玩返排 點知D價位升得重快過個樓價 根本反映香港現況

old school runescape唔係private server黎
jagex有條team專搞old school runescape

問題係邊有咁多人有時間同你玩

private server
RS3有legacy mode

連登真係冇人玩elderscrolls online

玩龍之谷啦

對唔住 我講反買點，可唔可以還返個時代比我

Wow我仲玩緊

人愈大玩下lol gta 5online就算
都唔想升咁多lv 最緊要班戰友都大個仔
點會好似以前玩亂online爆雙經十幾廿個鍾
玩勇又爆心鑽戀人

有名巴 想玩番 pm 我

點解係private server
old school runescape係facebook youtube twitter有哂official page

全盛時期應該係月費個時？
RO，古龍，魔力，黑色陰謀
扮人妖，pvp，組隊刷副本，以前成日通頂打機
速成都係打機練返黎
而家ps/手遊佔大多數
前者其實一直穩佔地位
後者真係方便+比人課金
而家邊有咁多人唔課金慢慢升lv
時間真係無

天龍而加都死城啦 不如玩龍之谷

九陰

咁都係真既
但係old school runescape 每次update都會比玩家投票
過75%先會做果個update

以前我都有玩rs3 玩左幾年 有日比jagex誤判我係外掛就冇再兀

單機GAME都可以連GA,係要玩刷刷刷OL GAME咩
我同FD玩DARK SOULS,BORDERLANDS,FORZA,FARCRY又話你知咩
同FD都唔一定要打機啦

香港先收晒皮姐
內門+自卑+妒忌, 玩家問題, 加上代理又垃圾, game未死人就走晒啦

外國不知仲幾熱門, 好撚多國際服, D人又冇港狗咁麻撚煩
港狗最撚鍾意記仇+搵位報復, 又小鳩氣
我係外國ser 玩d人根本唔會care, 想走人就走人, 絕對唔會好似港狗咁小小唔滿意就下下都威脅話將你個名唱臭成個server, 加上又痴D on9台狗, 正一垃圾集中營

係咁話幾黃金時期發展得幾好, 諗下2000年個陣係咩人玩多, 而家普遍幾多歲
你老味你班細路入晒黎之後, 想唔死都幾難

我都想

哩樣真,其次係19代理加埋啲外掛幣商

最後玩個隻OLG~GW2 係外server真係玩得好enjoy

我覺得就算隻game 滿分10分, 係中文srever玩,最尾都只會得返6分

呢隻野我都沈迷過兩三年
我都佩服自己可以咁好想像力去玩,去記地圖
俾我而家再玩我一定玩唔掂

單練唔到既話後期有新手想加入又加入唔到

星夢online

咁多人有部ps4喺屋企晚晚打然後話返工邊有時間玩online game

計我話最好做到誇平台
電腦電話都玩到
就算電話做唔足電腦既野，都可以俾人掘下資源，online傾計之類

以前玩olg根本大部份時間企喺村吹水

個陣入個幫會
咁就晚晚係到傾
一登入就問有冇人組隊打怪
懷念

童話 未來啟未錄
如果有未來啟示錄哩類遊戲就好
拿拿林online 都好玩

宜家科技愈黎愈進步 手提遊戲機同電話都日新月異 online game都開始沒落
雖然宜家都有好多電腦遊戲 同 online game
但宜家啲online game真係唔好玩 玩左第一日就吸引唔到我去玩落去
可能愈黎愈大過既關係 但我一直都想追求以前online game 既風格
我淨係想 有世界地圖 好多地圖都打怪 組隊 公會 家族 副本
例如童話 未來啟示錄

以前d online game係入去識朋友..唔係幾個原本認識既朋友入去圍威喂...

以前放學飛返屋企上線

我玩runescape真係會背到個地圖

堅，吹水真係佔好多時間 明明三唔識七
吹到唔記得幫隊友補血死Q埋，成日比盟友屌

依家都無game 重視交流
都係睇重贏輸
同fd玩都係圍內果班
唔似以前周圍吹水

2000年-2010真係online game黃金年代
而家都成日想玩返龍族同天堂2
但真係無時間，玩私服又無哂d任務
仲記得龍族d巫師好撚屈機，攻擊力强可以秒人，開敏捷術跑得快過弓手同賊
天堂2個景/城堡/故事/裝備/角色造型（精靈）都好正

台服？不了
個掉寶機率改到唔知有無外國server的10分之1
仲就得以前玩個陣永遠唔夠錢換武器
d裝備賣商店又唔值錢，搵玩家買，唔係頂級武器（講緊d頂，c頂，b頂）等成日都無人理你
你升到著到A裝你都未必夠錢買全套B頂裝

追哂成個post
末落有好多原因

1.有朋友玩咩都好玩架啦。當各個朋友都唔得閒玩時侯仲有咩樂趣可言？

2.香港代理親翻黎的olg都係屬於 (自動尋路)任務->打怪->升lv->封頂就課金打pvp。就連現今黑沙都係差唔多套路。所以當初九陰出係打破套路。所以點解依家咁多人話掛住九陰嘅原因。

3.你話商城制整死左香港olg，係！係整死左。但當年冇商城制就唔會有黃金時代嘅出現。但月費制係一種細水長流的制度。但當時香港人玩olg平均3個月轉一次game。商城制對於代理商黎講係最好的選擇

以前d電腦好貴, 唔係個個朋友都有電腦玩得到隻online game, 多數都係單拖入game識朋友玩...
依家d細路日日自己落街搵野玩搵人玩...朋友係出面識返黎...

好多都落哂手機GAME

而且唔止係香港咁樣。而係去到台灣都有人話線上遊戲沒落 我相信係得翻中國韓國呢次個mmorpgolg的傳統開發國唔會收皮外，其他都係半死

歐美mmorpg 仲好多人玩

好似班sony狗...成日話冇朋友點玩...咁撚大個人識朋友都有障礙...

玩watch dogs2, online mode random搵人一齊玩, 合作殺人, 開個chat room同對方打聲招呼吹兩咀, 之後咪一齊玩囉
識個德國仔, 仲有個埃及佬, 一齊玩不知幾過癮

以前卡巴拉島識到初戀

仲有, 早十幾年玩olg班友, 除左當年班中小學生(80後90後), 仲有好多大人玩, 70後都有好多好多, 成個氣氛都唔同, 上面有人話吹水多過打怪絕對冇講錯
班友好有錢, 當年月費成舊水, 當年m記一個餐廿皮好似都唔洗, 佢地成日送野送錢俾人, 旨在開心一齊玩一齊吹水
呢班人我諗依家都唔會再玩返, 冇呢班人帶住, 成個感覺都唔同哂

黑沙, 你老味成班人喺到掛機, 都痴撚線...

有人話商城制整死OLG
依家D手機game食水仲深過以前,仲狼死過以前
但係玩既人 無論無,輕,重課都more than ever

冇玩過九陰
想問佢係咩套路

之前網龍隻飄流真係做到咁
電腦手機都玩到
但屌佢老味 睇唔到其他玩家 成隻單機game咁

無等級

當然 後面出埋哂啲打自己臉嘅系統
結果都無變相要農怪

一句講哂 仲有冇邊隻武俠OLG仲有過百活人？
課金唔緊要 我都join
利申：課金隻隻過萬 而家仲玩緊港服 台服 武林群俠傳

黑色沙漠玩左半年 100人公會仲keep到好多戰友仲玩緊 還算可以

九陰 台/大陸ser

九陰主打係 沙盒型的mmorpg，你諗到o既咩都可以做咁濟，你可以做行行下街就去殺其他玩家。你可以捉左d離線玩家去賣真錢，兩樣都唔想做就去行下山遊下水咁(隻game入面好撚多山同海 )又你可以係不同大城市擺檔口做占卜，畫畫，乞衣等等N個職業，而你可以隨時做唔同職業都ok。而呢d所有職業都係面向翻玩家，即係你畫左一幅畫，有玩家欣賞佢可以用真錢同你買。你做乞衣可以同玩家乞食。對方玩家可以選擇比唔比你

而九陰當時係唔需要做大量強制的任務同冇等級限制。（佢係有強制的任務但加埋哂全部完成時間唔需要一兩小時）以打交pvp為主線，當然課金主導已經係後期而且九陰佢就算有任務都係你係遊戲入面遊山玩水見到npc先有機會比任務你做。

九陰的副本(禁地,踢館) 都唔係強制一定要你打,只係你打左會有機會拎到好勁的武學 當然你都可以用真錢向其他玩家買,唔需要哂時間去打副本

一至三內仲算ok
四內打後

黑沙呢隻係港澳台服。市場咁大係應該要keep到好多人玩 呢個係應該的

多年黎都擺脫唔到wow既模式
畫質再好j都冇用啦

rpg黎講 最好玩覺得係九陰 跟住到黑沙 , 不過真係返工無哂時間打機 唔同讀書個陣返歸就開機 , 同埋玩開既散得就散 , 好難再去識過一班岩傾既人一齊玩

有冇九陰港服同台服玩家？
兩者人流相比如何？
而家開始回鍋點睇

都係冇，重點係冇時間玩

有人玩zmud
以前超鍾意mud game, 其實而家都鍾意，不過可惜都無人玩啦

要比錢先可以離線練功 呢下好on9
唔比錢就要乖乖地online

吞食天地二

以前打魔力寶貝試過凌晨打李貝留斯打到訓著比人屌
每回合都等30秒自動出普攻
後尾人地忍唔住打黎屌醒我

你一定未玩過wow mmorpg 最好玩一定係wow

而家有呀？可以玩返

一把鳳王弓屈天下

呢樣半強迫月費都算 最多廿四小時online
然後改生活
無買月費嘅一下爆工具
去到後期 就算買左名俊連綁架都無官銀

大陸/台灣ser都叫做有得用game錢同人買名俊卡

港服就無得game內交易

好玩在同一班人一齊玩姐

但後尾屈錢不斷開放衝裝上限
職業又通常都唔平衡
任務副本之類又唔更新 次次更商城
耐左就少人會玩

九陰1之後都冇玩online game
同幾個九陰1識既知己等緊九陰2

認同3樓位巴打
香港人打機為上位真係
大部分都自私到死
搞到都唔太鐘意打機玩港服
機齡由天堂1玩到九陰1
真係見盡人生百態

個陣玩魔力想做個魔法師又勁難行又要夜晚去， 又要唔知答問題定乜尻， 但好好玩

年代唔同左啩
以前手機無咁先進
打機一係Psp NDS，一係電腦

依家我見中學雞都係用手機連機

而家中學雞 個個玩apps game or lol

lol玩左2個星期冇玩
反而信長玩左接近10年

Path of Exile 國際服
ARPG界既新指標

九陰1？
我之前都有個好熟既game友係入面
每次都玩得好開心
奪書個陣仲送左本鬼爪比我
不過我後期講都冇講就棄左game
講返隻遊戲 九陰入面所有野都設計得好好
但唯一樣野 你冇比錢 根本追唔到
有錢同有錢玩 冇錢同冇錢玩

估唔到有咁多人玩過runescape
我中二/07年個時都玩過，不過玩到combat lvl 80就棄左
冇信用卡升做會員真係好難玩落去，又開唔到其他技

因為遲d出九陰2 所以打九陰1姐
開頭冇錢都打得贏比錢既人架

九2幾時出？

玩左唔知11定12年 玩過幾多隻online game最後都係返返runescape 或者同時玩 認真冇乜邊隻game開左十幾年都仲keep到人流同更新 宜家old school同rs3雙修 佢唔執既話應該都會繼續玩
我中學個時寄美金去jagex做member 諗返都痴線 寄失既話點算

之前話過17年頭
宜家快都可能暑假/聖誕
不過都冇所謂 慢慢等

mmorpg嗰種一班人關關難過 關關過嘅感覺
一齊推副本 啊啊啊啊咁鳩叫 真係幾開心

以前我係用mycard去做member
記得用mycard係貴啲
後來唔知幾時冇左mycard
宜家直接買bond去續member算

當年有人發現左個bug 好似轉匯率個度細左10倍 變到用幾蚊雞做會員
之後就即刻唔見左mycard

原來係咁啊
我仲以為係因為港台冇人玩 所以直接取消mycard

olg都叫畸形咁手機game叫乜

仲記得以前玩天龍 通頂係玄武島捉變異寵
前排下載翻 都無晒果種感覺連最HIT嘅棋局果個位 都空空如也
一直期待緊有無手機Game可以比我拾回果種感覺

其實主要係市場問題姐
香港來講 無乜本地大制作
一直係代理商代理外國游戲
以前得olg緊係呀豬呀狗都引入左先
依家手機game最易揾錢
啲代理都轉哂做手機市場
已經幾乎無olg引入本地

至於外國
Olg依然有市場地位
始終自家制又切合返個地區社群 唔需要經代理一層
管理上同玩家兩方都緊密好多

不過講到底
始終都係console game最大市場
依家慢慢都由單機轉向多人

少玩咗

同意有自動行路開始就唔好玩, 無一個任係記得, 不如整做掛機加經算啦

mmorpg淨係鍾意玩wow
劍靈隻燐劍男我係貪佢個樣得意，玩到20已經冇玩，一來題材上冇wow咁大背景，二來臺服人影都唔見個，就算見到人同佢say個hi佢都唔應人
唔知呢度有玩wow嘅人有冇同我一樣係會追埋劇情

當年玩瑪奇識到成堆台妹台仔fd 瑪奇真係超好玩 乜都有

香港本地根本都做唔起
要玩olg就要跟住台港澳

一係垃圾線，一係垃圾公司，技格又要錢，背包又要錢，唔出錢隻game基本功能都唔齊

一堆幣商外掛 唔係暴雪拳頭果堆公司基本上都外掛天下 都未課金已經覺得唔好玩

一係就搞到好似大陸仔咁，玩個遊戲都要個VPN出去國際服，出到去仲要無個識中文

劉名慢慢睇

其實而家要搵一隻好既mmorpg都好難
又要月費制 唔用商城制已經賺少好多錢 冇乜公司肯出
返工返學出街social返屋企又要休息訓教 已經冇乜時間追lv 刷副本刷裝 慢慢就會同top 果班人有距離 行過都要比人開紅強姦 最後就會冇癮唔想玩

所以而家d 人咪寧願玩即時戰略既game 或者手機mmorpg 貪佢隨時隨地都可以玩 or 唔洗追lv 追裝買點做hkg戰士

btw 我自己覺得aion真係好好玩 畫面靚 又有好多野玩eg: 要塞種族戰 可以組好大既團 去人地種族地圖周圍殺人 有唔同既生活技能 有唔同既副本刷裝 重視技術
不過最後又多外掛 自己又唔想哂咁多時間追裝就冇玩嚕

反而ps4 果d 因為可以連線同人對打又得 靠技術自己過關又得 又唔洗買點買裝 又冇外掛 又有 vr技術 differentiate個玩法 所以仲可以吸引好多香港人得閒玩2玩

至於而家既手機game...... 留返比d有錢佬玩啦

魔獸既舉個手

我冇玩WOW
但WOW要錢嫁咩?

我覺得要搵錢唔一定要玩家俾, 可以搵商家贊助
任何野你一多玩家就自然有牌子肯贊助
最好有區域性, 你本身好多成本可以centralize
然後贊助商又可以成個region咁贊助

尤其是D飲品牌子, 根本就唔係計贊助幾多要賺返幾多
佢地只係每年有舊大既marketing錢, 洗去邊都差唔多
可樂如是, red bull如是

兒家由3歲到80歲都玩電話架啦，順便down隻game同fd連機真係太方便，去到邊都玩得，online game真係要入網吧/番屋企先玩得 我上一個玩既online game已經係CSO（保守估計都買左最少$5000點數 ）我宜家多數玩電話game同埋間中入機鋪打機，不過近排都有玩PC game

runescape 玩到70幾lv 無玩

另外mmorpg華人玩家有個極度乞人憎嘅嗜好令到好多受害者玩啲歐服韓服美服，就係野外屠新手，屌你老屎啲時間唔係咁嘥法嘛，咁做趕走好多人，啲老手又鍾意開分身，啲分身同啲新手一齊打副本嗰陣又呃尻人，洽尻人，我呢啲wow老屎忽都睇唔過眼，勁想斬柒咗佢對閪手落嚟

Unexpected巴打 同肥仔巴打留名啦 一齊吹水

我好鍾意poe種形式，雖然係有啲唔同可以幾十人幾百係一齊行動嘅遊戲
但角色自由度大，都要升lv刷裝，每季有新野玩

加多句
台服悔終生 國際更稱心

人流真係online game 既命脈， 一定係要多人先好玩。 好似討論區咁

頂，見到你個名笑左出黎

00年路過，我地都有經歷過online game!

pso2, 無課屌打班重課狗
每日登入玩個幾鐘就得，輕鬆優閒

有無人玩返金庸群俠傳

月費,百幾蚊一個月
但WOW賺錢好快
你基本上得頭一個月要比錢,之前都可以自給自足

以前課金會比人鄙視叫hkd戰士，而家唔課就比人串廢 時代唔同曬

以前細個由runescape開始玩起..
之後朋友介紹玩heat project... 一玩就玩左3年直到佢執笠..
仲好記得果陣有過千個軍團.. 自己朋友開團一齊升到排名打入頭百就已經開心左好耐
而家真係此情此境不再

除左poe, UO我都幾鍾意

EQ正新作 好似停咗添

係
已經冇咩人打機會去了解隻game
係咪都重課鳩打

E+D手機GAME 何來內容
課就是內容

但主題係電腦online game

以前真係憑大家玩幾耐 打到幾多裝返黎
再靠技術 依家課個金已經秒人

我想佢隻天堂出返電腦版 依家d手遊真係比弱智玩全自動 食水又係打怪又係搵npc都係 情願佢優化再出電腦版都唔想佢咩迎合市場需要去到出手機

以前唔會叫課金
只會叫買點數

手機就算個MON幾大, 對比電腦MON用MOUSE操作點乽係細
手指SILDE去行跟本就係好唔舒服, 因為你隻手會擋住視線
所以佢要人玩得舒服, 又要扮MMO, 就自動尋路
連同果啲要玩家去搵, 探索既元素都冇晒
手機個個有, 個風氣都係抽抽抽
呢啲野+埋一齊就係E+既四不像, 手機OLG
一句講晒, 垃撚圾
手機就安份啲, 做返MINI GAME啦!

而家啲人多左好多野玩，想social既用whatsapp,facbook

真心鐘意打機既少之又少
絕大部分人其實都係想攝時間

問題係呢d垃圾game仲多人肯比錢玩
製作成本低 利潤又高
廠商有咩理由仲去花大錢整高質game

天堂1果陣真係打怪打到傻
同屋企人分3更打機
但果陣d人團結好多
可能比較小去賣野賺錢
宜家咩都拎出去賣搵真銀

如果可以完美複製落ps4
不過打字到難搞

我都睇唔透咁都重有人比錢落去玩

因為以前GAME既對象係細路, 學生
GMAE就係要有趣, 好玩, 新奇刺激

E+手機GAME就係比人攝時間, 比果班返工放工
有啲錢, 壓力大, 但時間出既人黎玩

2者之間既經濟能力差好遠, 好似隻垃圾天堂2
佢根本唔係天堂2, 係一隻掛住天堂2既名既網頁GAME
佢有錢, 賣得廣告多, 已經成為一個短時間內既潮流
個個都玩, 什麼童年回憶又仆去玩, 茶餘飯後都係度討論,
最重要係呢班人都有啲錢, 根本冇人CARE佢係咪天堂2

點解係天堂2 XXXX
而唔係天堂3 或者 天堂 MOBILE
根本係度銷費緊天堂2個名

有感而發
係成年人摧毀左小朋友既遊戲世界

ps4就變左圍內一班人開party打

就快有expanison 2

巴打 我又係 一齊玩番啦

LFO
曙光
彩虹冒險
吞2
好懷念啊

一齊玩csgo啦

Online game玩嘅就係同成班玩家交流，一齊組隊打怪探險 嘻嘻哈哈吹水咁過日子。
而家LOL仲邊有時間比你去吹水？ 食少隻兵都比人屌
手機Game更加唔洗講，自動打怪做任玩單機咁

近呢幾年玩過劍靈正到
但係香港基本得返手機game啦

pvp係幾好玩
但果陣改版太慢又多外掛就棄左

升LV既過程太長太單調
升一LV要三日至一星期
太痴線

想問下其實而家有咩game仲係多人玩
好想同一大班人打機

電莖game
mmorpg台伏既話 黑沙掛

台伏陸伏驚好多都多人

黑沙垃圾game

最主要係每日任務太無聊太重覆
後來出24人本又好似返工咁等黎等去
而且每次改版都要dum成皮野升裝
就逼住棄左
不過的確好好玩 畫質同系統算係暫時mmo入面叫top

天龍啦 第一次聽人用成球野打機就係佢
之後聽到已經覺得好平常
巨商果d都有份帶起個頭 不過數字就同天龍9陰差好撚遠

手機GAME太易搵錢 連我老母都識課金

D泡菜game悶撚到極點 已經唔港講咩代理果d
不停重複做一樣既任打一樣既副本著一樣既裝
任務路線佢決定 著咩裝佢決定 打咩怪又係佢決定
講就講開放世界 玩法meta就定死哂你
完全同以前d2古龍果d唔同lv 沒落都好正常

細個玩拿拿林，彈彈堂，忍豆
而家啲game冇以前個種feel

以前玩百變, 開住隻game唔玩淨係同人吹水都吹到好耐
後尾港服執撚左, 雖然有少部分人過左台服玩, 但都玩唔長, 而且識既人都唔見哂

而家D新game好多都單機玩到, 冇人陪你玩其實好悶
我覺得係因為成個玩家群既人數已經少左, 冇好大批人既集中去玩同一隻game
令到D玩家好快會厭左隻game, 隻隻都做唔長

唯一好玩係pvp同埋副本真係講技術囉
但玩法真係不停重複

先卡後錢 不信免問

online game唔會沒落

如果係咁lol csgo dota2 tf2應該沒落緊

就係話wow都未收皮啦 係designer出問題

不過當然好多online games都傾向移動 課金化 f2p模型照搬

玩WARFRAME啦 最強哂時間GAME 刷野刷到你嘔
真 免費ONLINE 全部野都可以係GAME到刷返黎 除左得個樣冇效果既SKIN

代理商都好大問題。
好多online games玩官方正服係好地地，但係一去代理服就一大堆外掛、盗號、斷線嘅嘅問題。
始終官方嗰便隻game投資咁多寫咁耐，唔會咁易俾佢因為外掛/server問題而收皮。
反觀啲代理同時代理幾隻games，邊隻賺到錢先會搞好佢。

龍之谷
楓之谷2

如果場場都有一兩個好似你咁做，Dota之類嘅遊戲好快執笠

個個似你咁就唔會咁多人繼續玩拆塔game la

關打機態度/年齡問題
課金追進度/做第一
無自動唔玩
而家玩d game都覺得香港人好閪
老了

仲有冇人玩緊童話

同感
宜家好多都好似陳浩南話齋
追求英雄主義，疊馬，唔妥你就打你
再加埋d娘娘同厹

以前打機教人玩送裝備比人
人地真係會當你師傅/恩人/朋友
就算之後唔係一齊玩 甚至去埋對家
都會通下水/留手/講明唔會打
宜家好多真係反轉豬肚

好想玩冇外掛既heatproject正服啊屌你老母

百變online都應該係其中一個好好既例子

EVE 好玩

以前olg 企係主城傾計個種感覺 香港唔會再有

已經無人咁有時間去體驗一個遊戲

個個都想用錢追時間

無人想了解 亦無時間

香港人心態帶動左劣化遊戲出現

好似後期出親裝都轉蛋轉蛋

上面九陰(香港ser)中哂

所以九陰2我都留下手 做下傻仔算
不過唔會玩港服

我都係02左右開始玩
嗰陣小學
因為老豆係地盤有三個學師聊埋佢玩
所以令到小學冇錢比月費嘅我都有得玩online game
嗰三位人兄嗰陣都係啱啱冇讀書出去做地盤嗰啲

嗰陣玩三國演義online
識嗰團人都約過好幾次gathering
燒野食又有 飲茶打波都試過
呢一期就真係三唔識七嘅人聚一齊
會係城外同第團互砍 團戰 最多水吹嘅olg時期

月費online轉左免月費就出現多左啲樓上某位ching講嘅閪人
野外亂鳩咁殺人嗰啲
免月費容易開分身又唔多成本
變相啲人都唔洗理分身個朵臭唔臭
呢一期我自己初中 主要都係同同學一齊玩
嗰期係玩墨香

慢慢變左家下手機game
根本同以前唔同世界
真係攝時間居多
同埋課金大哂

長玩過(1yr up)嘅有
三國演義online, 墨香, 跑online(呢隻我到宜家都間中玩一舖兩舖咁)

玩過一排(一個月至幾個月左右)：
劍俠情緣, , 天龍八部, 呑2

玩過下：
童話, 呑1, 天堂2, 黃易

當年玩天堂1 因爲家母都有玩
有次盟聚完十幾人返左屋企訓
小弟只係普通公屋撚
兩間客房 廳 梳化 浴缸都有人訓

宜家我諗都好小人比打機fd係屋企過夜
不過宜家搬左出去住
都有2個玩九陰識既fd會間中黎訓
第二日再玩成日

浴缸都有人訓咁多人

好彩果個男仔唔係好高 勉強叫訓到

細個玩 魔力 石器 會夜晚偷偷地玩
好正

依家仲有人會由打機變成真實朋友咩
嗰種望住個好熟悉嘅陌生人嘅感覺真係

冇架喇
俱往矣
就尼成為集體回憶

打機都係想離開個現實生活，課金

有無中意希望online既巴打

宜家個個都玩手機game...

魔力寶貝

最主要係港台不停翻炒舊game姐
個名加個"真"字,或者加個2.0上去,再話咩野重現當年回憶之類就可以當新game再出過
然後1,2年後極速收皮

窮到無錢買display卡, 蠢到唔識整電腦既柒頭話電腦online game已經末落

好懷念細個玩忍豆2既日子

手機game低成本又多傻仔課
點解仲要整電腦game

雖然明你意思
但唔小心笑左

個世界大同變左

係MMORPG無
我由龍族開始玩到WOW
基本上好難會有新既MMORPG出現
你試想下整一隻MMORPG既資源可以轉幾多隻手遊?
仲有隻MMORPG整出黎唔一定受歡迎 到時就仆街
手遊玩既時間又多過PC 又方便過PC
整左出黎又比你地屌話係咁做任務同升LV

重點係手遊好賺過MMORPG好多

手遊賺得快d

重課嘅人不嬲都存在
有啲game係一個月先課幾十蚊但已經夠玩嗰啲
其實計埋玩家個數量 分分鐘仲好賺
有啲game完全係倒模咁都仲有課長幫手
online game邊有錢搵 末落都係遲早嘅事
一時代有一時代興嘅野
各位巴打得到嘅係一份珍貴嘅回憶
宜家啲小朋友唔會感受得到

覺得係lol 影響晒成個online game行業

不如話係玩家

唔通重行番舊式玩法咩，
好彩咪行到半年之後摺，
到時蝕到賣兩世菊花都唔掂

做得玩家就預左要比錢，
唔洗錢就冇得要求啲咩，
你係人，遊戲商都係人

點解睇個post會睇到咁sad 唉

個時打online既都畢哂業做緊野，會唔會好似讀書個時咁日打夜打 慘在而家中學生個個有手機，手機game上堂小息食飯都可以打，邊個會等放學返屋企開電腦